［肥絲召喚］'奶'閪既正字，係舔，舐，定係瀨？

有冇人知

肥你老母閪呀

返鄉下幫肥絲奶閪啦屌你老母

咁你知唔知正字係邊個？

洗唔洗咁嬲呀大佬

多咗啦

肥絲召喚

舔同瀨都擺出嚟，咩鄉下？

乜撚嘢肥絲呀？依家冇人識你呀 人起朵你起朵 完全封鎖左右

俾時間人哋google 吓先啦

𦧺袋

似係'錫'既古字，唔係奶？

舓 以舌取食也。从舌，易聲。〔神旨切〕𦧇，舓或从也。 (《說文》 : 49 / 44) 舌 𦧇

舐
舔音近添

咁點解唔係舐係舓

巴打點睇
廣州話正音字典 states that all the three characters 𦧺, 舔, 舐 mean “to lick/lap” but that 𦧺 [laai2] is Cantonese, 舔 [tim2] is Mandarin, and 舐 [saai2] is literary (used mainly in classical Chinese idiom such as 舐犢情深).
粵語拼音字表 has no 𦧺 entry. It also has 舔 pronounced as “tim2”, but it has 舐 pronounced as “laai2” and “lem2” as well as “saai2”.

知道左異體字之後我點分邊個係正字邊個係異體字？

你直接解釋會快過就咁話人未知

...問題是，「舐」字既然早已約定俗成，本字的「舓」和「舌也」字則變成了文字化石。況且「舐」字本身就是形聲字，現在的「舐」聲符从氏更能反映其讀音，我們又何苦要盲目法古用回這個「舌也」字呢﹖用回「舐嘢」又有何問題呢﹖

條肥鳩撚識咩